竟然有賣老鼠食物？7個讓日本人驚訝的超商日常！還有1樣「神發明」日網友激推

提到便利商店，除了24小時營業外，無論是超多樣的食物、商品，或是提供的百百種日常服務，許多外國觀光客也慕名而來，直誇台灣便利商店太強大啦！也因此成為另類的台灣之光。

但在超商同樣不輸台灣的日本，對台灣超商的東西卻讓他們覺得「怪怪的」……盤點7樣日本人覺得不可思議的台灣便利商店！

1. 葵花子
食用葵花子經醫學證明，除了能增強記憶力、預防癌症、憂鬱症、失眠症和心血管等，更是許多台灣人最愛的零嘴之一。這麼健康的食物為何會讓日本人感到困惑呢？原來，日本人覺得葵花子這類的食物是「哈姆太郎」在吃的，所以當看到出現在台灣超商貨架時，才會覺得很好奇！因為日本一般都是寵物店才有賣。（*提醒：台灣的瓜子類零食都經過調味、加工，若直接讓老鼠食用恐怕會致命。）

2. 御飯糰
御飯糰是日本平民家常美食，但不少日本人都對台灣的御飯糰頻頻搖頭，他們認為和日式的御飯糰口味簡直天差地別！日本口味簡單，像是鹽巴飯糰、柴魚飯糰等，相對來說許多台式御飯糰就讓他們感到不解，例如鮪魚口味的御飯糰為何總要加入洋蔥？再來是台灣部分口味御飯糰會加入美乃滋調味，但日本的美乃滋偏鹹，所以他們對台灣的甜味美乃滋感到不適應。最後是主角「米飯」，許多日本人一致認為，臺灣的御飯糰米粒口感是偏硬的，沒有日本御飯糰的靈魂。

3. 茶葉蛋
茶葉蛋會上榜相信大家也不會意外！因為不只日本人，就連許多歐美系國家的觀光客都感同身受。原來，很多外國人進到台灣超商，第一時間就會被撲鼻的茶葉蛋氣味嚇一跳，尤其日本並不是一個氣味濃厚的國家，因此茶葉蛋濃郁、帶點中藥的陌生茶味，在整間便利商店流動，讓日本人十分驚訝，幸好他們都在品嚐過後，洗刷對茶葉蛋的壞印象。

4. 義美小泡芙
義美小泡芙絕對是許多台灣人從小吃到大的首選零食，香草、巧克力等都是萬年熱賣的口味，外皮酥脆吃起來卡滋卡滋的。沒想到台灣的國民點心，日本人卻吃不慣這一味！原來，日本便利商店也有賣小泡芙，但口感是濕軟的、像台灣麵包店賣的大泡芙，所以台灣的酥脆小泡芙也讓日本人覺得驚訝。

5. 便當提袋
過去曾有一名日本網友到台灣超商外帶微波食品，加熱後店員熟練地裝入專用提袋，沒想到這個不織布材質的「水藍網狀提袋」卻讓他驚為天人！便當裝在裡面完全不會翻倒，而且還可以裝不同形狀的容器、像關東煮的大碗，因為他太喜歡這項設計，所以分享到Twitter上，短短不到兩天就累積超過4.9萬人分享，甚至連日本媒體也爭相報導。

6. 商品用日文標示
在日本大部分超商內的商品當然是使用日文標示，但有日本人卻發現台灣超商內隨處可見包裝上出現日文字句。在日本人的觀念裡，超商內若出現中文字句的包裝，通常代表那樣商品是中國或台灣所製，但在台灣超商，有絕大多數商品，明明是台灣生產，卻要使用日文做廣告詞或標示，讓他們感到困惑。

7. 塑膠袋
在雙北地區如果去便利商店購物忘記帶環保袋，可以向店家買塑膠袋，而且加購的塑膠袋還是「兩用袋」，除了當購物袋、拿回家之後也可以作為雙北專用垃圾袋，將塑膠袋的利用價值發揮到最大。這個構想顛覆了日本人的概念，許多日本人認為這確實是環保的做法。

最後，也有許多日本網友提出，他們對台灣超商店員的3大文化差異感到驚訝：首先，有些「不說話」的店員，結帳從頭到尾不發一語，或只有最後小聲說出結帳金額；第二種是「詢問語句不完整」，例如是否需要列印發票，店員卻只脫口「發票？」兩個字；最後，也是讓日本人最傻眼的「一心二用」，邊結帳邊和同事聊天。

日本人會分到完整句子
發票？

D日本仔好臭喎，咩叫氣味唔濃

個便當袋真係幾屈機